NICO RECUERDA LO SIGUIENTE
DESPUES DE BAJAR LOS ARCHIVOS
reempleza el siguiente archivo por el de tu proyecto
ProyectoPortafolio\build\web\WEB-INF\glassfish-resources.xml

una vez lo realices 
copia el contenido del glassfish-resources.xml del tag jndi-name

y lo cooias en 
ProyectoPortafolio\build\web\WEB-INF\classes\META-INF\persistence.xml
donde dice data source


.......